
\subsection*{Preghiera dei Fedeli}

	\begin{dialoghi}
		\item[\sacerdote] Fratelli e sorelle, accompagniamo con le nostre preghiere questa nuova famiglia, perché per l'intercessione dei santi, si accresca di giorno in giorno il reciproco amore di questi sposi e Dio sostenga nella sua bontà tutte le famiglie. Ripetiamo insieme: "ti preghiamo, ascoltaci".
		\item[\assemblea] Ti preghiamo, ascoltaci.
		\item[\lettore] Per i nuovi sposi Irene e Davide, perché la loro famiglia cresca nell'unità e nella pace, invochiamo il Signore.
		\item[\assemblea] Ti preghiamo, ascoltaci.
		\item[\lettore] Per i loro parenti e amici e per tutti coloro che sono stati di aiuto a questi sposi, invochiamo il Signore.
		\item[\assemblea] Ti preghiamo, ascoltaci.
		\item[\lettore] Per i giovani che si stanno preparando a celebrare il matrimonio e per tutti coloro che Dio chiama ad altre scelte di vita, invochiamo il Signore.
		\item[\assemblea] Ti preghiamo, ascoltaci.
		\item[\lettore] Per tutte le famiglie e perché fra gli uomini si stabilisca una pace duratura, invochiamo il Signore.
		\item[\assemblea] Ti preghiamo, ascoltaci.
		\item[\lettore] Per i defunti che hanno lasciato questo mondo e in particolare per i nostri familiari e amici, invochiamo il Signore.
		\item[\assemblea] Ti preghiamo, ascoltaci.
		\item[\lettore] Per la Chiesa, popolo santo di Dio, e per l'unità di tutti i cristiani, invochiamo il Signore.
		\item[\assemblea] Ti preghiamo, ascoltaci.
		\item[\sacerdote] Signore Gesù, che sei presente in mezzo a noi, accogli la nostra preghiera mentre Irene e Davide consacrano la loro unione, e riempici del tuo Spirito. Tu che vivi e regni nei secoli dei secoli.
		\item[\assemblea] Amen.
	\end{dialoghi}

\newpage

\subsubsection*{Invocazione dei santi}

	\begin{dialoghi}
	\item[\sacerdote] Ora, in comunione con la Chiesa del cielo, invochiamo l'intercessione dei santi

		Santa Maria, Madre di Dio, \textit{prega per noi.}\\
		Santa Maria, Madre della Chiesa, \textit{prega per noi.}\\
		Santa Maria, Regina della Famiglia, \textit{prega per noi.}\\
		San Giuseppe, Sposo di Maria, \textit{prega per noi.}\\
		Santi Angeli di Dio, \textit{pregate per noi.}\\
		Santi Gioacchino e Anna, \textit{pregate per noi.}\\
		Santi Zaccaria e Elisabetta, \textit{pregate per noi.}\\
		San Giovanni Battista, \textit{prega per noi.}\\
		Santi Pietro e Paolo, \textit{pregate per noi.}\\
		Santi Apostoli ed Evangelisti, \textit{pregate per noi.}\\
		Santi Martiri di Cristo, \textit{pregate per noi.}\\
		Santi Aquila e Priscilla, \textit{pregate per noi.}\\
		Santi Mario e Marta, \textit{pregate per noi.}\\
		Santa Monica, \textit{prega per noi.}\\
		San Paolino, \textit{prega per noi.}\\
		Santa Brigida, \textit{prega per noi.}\\
		Santa Rita, \textit{prega per noi.}\\
		Santa Francesca Romana, \textit{prega per noi.}\\
		San Tommaso Moro, \textit{prega per noi.}\\
		Santa Giovanna Beretta Molla, \textit{prega per noi.}\\
		San Davide, \textit{prega per noi.}\\
		Santa Irene, \textit{prega per noi.}\\
		San Pio X, \textit{prega per noi.}\\
		Santi e Sante tutte, \textit{pregate per noi.}
		\item[\sacerdote] Effondi, Signore, su Irene e Davide lo Spirito del tuo amore, perché diventino un cuor solo e un'anima sola: nulla separi questi sposi che tu hai unito, e, ricolmati della tua benedizione, nulla li affligga. Per Cristo nostro Signore.
		\item[\assemblea] Amen.
	\end{dialoghi}

\newpage