
\section*{RITI DI CONCLUSIONE}

\begin{dialoghi}
\item[Sacerdote] Il Signore sia con voi
\item[Assemblea] E con il tuo spirito.
\item[Sacerdote] Dio, eterno Padre, vi conservi uniti nel reciproco amore; la pace di Cristo abiti in voi e rimanga sempre nella vostra casa.
\item[Assemblea] Amen
\item[Sacerdote] Abbiate benedizione nei figli, conforto dagli amici, vera pace con tutti.
\item[Assemblea] Amen
\item[Sacerdote] Siate nel mondo testimoni dell'amore di Dio, perché i poveri e i sofferenti, che hanno sperimentato la vostra carità, vi accolgano grati un giorno nella casa del Padre.
\item[Assemblea] Amen
\item[Sacerdote] E su voi tutti che avete partecipato a questa liturgia nuziale, scenda la benedizione di Dio onnipotente, Padre e Figlio (+) e Spirito Santo.
\item[Assemblea] Amen
\item[Sacerdote] Nella Chiesa e nel mondo siate testimoni del dono della vita e dell'amore che avete celebrato. Andate in pace
\item[Assemblea] Rendiamo grazie a Dio
\end{dialoghi}

\subsection*{CANTO FINALE: \textit{Resta accanto a me}}

\begin{verse}
\begin{mystrofe}
RIT. Ora vado sulla mia strada \\
con l\'amore tuo che mi guida \\
o Signore, ovunque io vada \\
resta accanto a me. \\
\end{mystrofe}

\begin{mystrofe}
Io ti prego, stammi vicino \\
ogni passo del mio cammino \\
ogni notte, ogni mattino \\
resta accanto a me. \\
\end{mystrofe}

\begin{mystrofe}
Il tuo sguardo puro sia luce per me \\
e la tua parola sia voce per me. \\
Che io trovi il senso del mio andare \\
solo in te, \\
nel tuo fedele amare il mio perché. \\
\end{mystrofe}

\ritornello{RIT.}

\begin{mystrofe}
Fa\' che chi mi guarda non veda che te \\
fa\' che chi mi ascolta non senta che te \\
e chi pensa a me, fa\' che nel cuore \\
pensi a te e trovi quell\'amore \\
che hai dato a me. \\
\end{mystrofe}

\ritornello{RIT.}
\end{verse}